\documentclass{article}
\author{Quintero Rubio Martin}

\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=1.5cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[spanish]{babel}

\usepackage{multicol}
%\usepackage{times}
\usepackage{graphicx}                 %incluir imagenes
%\graphicspath{.imgs/}
\usepackage{pdfpages}                 %incluir pdfs
\usepackage{color}
\usepackage{minted}

\newmintedfile[myC]{c}{
  linenos,
  numbersep=5pt,
  gobble=0,
  frame=lines,
  framesep=2mm,
}

% para codigo python
\newmintedfile[myPython]{python}{
  linenos,
  numbersep=5pt,
  gobble=0,
  frame=lines,
  framesep=2mm
}

%Para las salidas a Consola
\newmintedfile[myRun]{text}{
    numbersep=5pt,
    gobble=0,
    frame=lines,
    framesep=2mm
}
%%   Documento                     % 

\begin{document}

\includepdf[pages=1-1]{./pdfs/portada.pdf}

\tableofcontents
\newpage

\section{Objetivo}
El estudiante aprenderá a utilizar algunas directivas de OpenMP para implementar algún algoritmo paralelo.

\section{Actividades}
\begin{itemize}
\item
  Realizar ejemplos de funcionamiento de directivas de OpenMP en el lenguaje C, tales como los constructores \textit{critical, section, single, master, barrier} y las clausulas \textit{reduction y nowait}.
\item
  Realizar programas que resuelvan un problema de forma paralela utilizando distintas directivas de OpenMP.
\end{itemize}
\section{Desarrollo.}
Se realizaron las siguientes actividades de acuerdo al manual de la practica de laboratorio.

\subsection{Actividad 1}
\subsubsection{Actividad 1.1}
Se tecleó el siguiente código para ejemplificar el uso del constructor \textit{critical}.
{
  \myC[label=ejemplo-1-1.c]{./src/actividad-1-1.c}
}
{
  \myRun[label=ejemplo-1-1.bin]{./run/actividad-1-1.txt}
}

\begin{itemize}
\item
  \textbf{¿Qué resultados se observan y por qué?}\\
  Solo hay un hilo, el hilo $0$ el cual está modificando a la variable $i$.
\end{itemize}

\subsubsection{actividad 1.2}
Se realizó la versión serie y paralela del ejemplo de búsqueda del mayor de los elementos de un arreglo unidimensional de enteros.\\

Versión Serial.
{
  \myC[label=actividad-1-2-1.c]{./src/actividad-1-2-1.c}
}

{
  \myRun[label=actividad-1-2-1.bin]{./run/actividad-1-2-1.txt}
}

Versión paralela.

{
  \myC[label=actividad-1-2-2.c]{./src/actividad-1-2-2.c}
}

{
  \myRun[label=actividad-1-2-2.bin]{./run/actividad-1-2-2.txt}
}

\subsection{Actividad 2}
Ejemplos con la cláusula \textit{reduction}
\subsubsection{Actividad 2.1}
Se tecleó y ejecutó el siguiente código.

{
  \myC[label=actividad-2-1.c]{./src/actividad-2-1.c}
}
{
  \myRun[label=actividad-2-1.bin]{./run/actividad-2-1.txt}
}

\begin{itemize}
\item
  \textbf{¿Qué valor se imprime y por qué?}\\
  Se imprime $40$ esto es debido a que la variable $sum$ es accedida por 4 hilos, y por la clausula $reduction$ que suma los resultados de cada hilo en la variable.
\end{itemize}

\subsubsection{Actividad 2.2}
Completar la versión en serie y sus versiones paralelas (con el uso de for y sin el) del ejemplo explicado en clase del producto punto de dos vectores de n elementos enteros.\\

Versión en serie.
{
  \myC[label=actividad-2-2-1.c]{./src/actividad-2-2-1.c}
}
{
  \myRun[label=actividad-2-2-1.bin]{./run/actividad-2-2-1.txt}
}

Versión Paralela

{
  \myC[label=actividad-2-2-2.c]{./src/actividad-2-2-2.c}
}
{
  \myRun[label=actividad-2-2-2.bin]{./run/actividad-2-2-2.txt}
}

\subsection{Actividad 3}
Ejemplos y ejercicios con el constructor \textit{omp section}.
\subsubsection{Actividad 3.1}
Teclear, compilar y ejecutar el siguiente código.

{
  \myC[label=actividad-3-1.c]{./src/actividad-3-1.c}
}

{
  \myRun[label=actividad-3-1.c]{./run/actividad-3-1.txt}
}

\begin{itemize}
\item
  \textbf{¿Qué se visualiza a la salida y por qué?}\\
  nos muestra el numero de hilo en la region que se le esta asignando
  esto se debe a que se hizo en forma de rama paralela.
\item
  \textbf{Al ejecutar el programa varias veces, ¿Se obtiene la misma salida?, ¿Por qué?.}\\
  en la tercer compilacion se pudo notar el cambio y esto se debe a que hubo un cambio en el orden de las iteracion en forma paralela.
  
\end{itemize}

\subsubsection{Actividad 3.2}
Para el siguiente programa obtener dos versiones paralelas, una utilizando el cnstructor \textit{sections} y otra utilizando el constructor \textit{for}.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% aqui va el 3.2



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{Actividad 4}
Una forma de obtener la aproximación del numero racional $\pi$ es utilizar la regla del trapecio para dar una solución aproximada de a la integral definida.
$$ \pi = \int_{0}^{1}{\frac{4}{(1-x^2)}}{dx} $$

\subsubsection{Actividad 4.2 }
Obtener la versión paralela utilizando solo el constructor \textit{parallel}, el uso del identificador de los hilos y el numero de hilos en la región paralela. Una vez tena una versión paralela funcional compare los tiempos de ejecución del programa en serie y paralelo.

{
  \myC[label=actividad-4-2.c]{./src/actividad-4-1.c}
}
{
  \myRun[label=actividad-4-2.bin]{./run/actividad-4-1.txt}
}


\subsection{Actividad 5}

Teclear, compilar y ejecutar el siguiente código.


{
  \myC[label=actividad-5-1.c]{./src/actividad-5-1.c}
}
{
  \myRun[label=actividad-5-1.bin]{./run/actividad-5-1.txt}
}

\begin{itemize}
\item
  \textbf{¿Qué sucede si se quita la barrera?}\\
  La salida es diferente
  {
    \myRun[label=con la barrera]{./run/actividad-5-1.txt}
  }

   {
    \myRun[label=sin la barrera]{./run/actividad-5-2.txt}
  }
 
\item
  \textbf{Sí en ligar del constructor master se usara single,¿Qué otros cambios habría que hacer en el código?.}\\
  Realizar los cambios.
  
\end{itemize}




\section{Conclusiones}

\subsection{Márquez Zetina Laura Verónica}
A través de la práctica pude entender mejor el funcionamiento de los constructores critical, section, single, master, barrier y las cláusulas reduction y nowait con los diferentes segmentos de código que teníamos que modificar para que nos diera un optimo resultado con las directivas de OpenMp para la programación en paralela.
Aunque algunas cosas no le entendí muy bien en su momento, con la ayuda del código ya le pude entener a la programación en paralela.

\subsection{Quintero Rubio Martin}
Con esta práctica y la pasada pude comprender mas herramientas para la programación paralela, haciendo uso de las clausulas y constructores que nos provee \textit{OpenMP} a la vez que obtuve los fundamentos  teóricos para la programación paralela.


\section{Bibiliografia}
\begin{itemize}
\item
  Xavier Franch Gutiérrez.\\
  \textit{Estructuras de Dátos, especificación diseño e implementación}\\
  México\\
  ALFAOMEGA grupo éditor, S.A. de C.V. 2002
\end{itemize}


\end{document}

